- Maar Harriet was minder nederig, had minder scrupules dan voorheen.
- Haar inferioriteit, hetzij van geest of situatie leek me weinig gevoeld.
Ze leek verstandiger te zijn geweest op Mr. Elton moest zich bukken door met haar te trouwen, dan leek ze nu op Mr. Knightley .-- Helaas!
was dat niet haar eigen aan het doen?
Wie was er geweest?
pijnen om Harriet noties van zelfresolutie te geven, maar zichzelf?
- Wie maar ze had haar geleerd dat ze zichzelf zou verheffen als het mogelijk was, en dat haar beweringen groot waren voor een hoog wereldlijk establishment?
- Als Harriet, van nederig zijn, was ijdel geworden, het was haar ook aan het doen.
HOOFDSTUK XII Tot nu toe dat ze werd bedreigd met het verlies, had Emma nooit geweten hoeveel van haar geluk hing ervan af om eerst met meneer Knightley te zijn, eerst in interesse en genegenheid .-- Tevreden dat het zo was, en voelen als het haar toekwam, had ze er zonder nadenken van genoten; en alleen in de bang om verdrongen te worden, ontdekte hoe onzegbaar belangrijk het was was ... lang, heel lang, voelde ze dat ze de eerste was; voor, geen hebben vrouwelijke verbindingen van zijn eigen, er was alleen Isabella wiens claims kon vergeleken worden met die van haar, en ze wist altijd precies hoe ver hij hield van en waardeerde Isabella.
Ze was zelf de eerste geweest met hem vele jaren geleden.
